{
    "question": "di sekolah diadakan festival kebudayaan sama anak-anak harus menggunakan pakaian adat masing-masing disitu ada di melihat adanya keragaman pakaian adat di kapal di sebaiknya a menganggap bajunya yang paling baik dan mengajak teman-temannya segera pulang karena malu D saling menghargai\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Saling menghargai </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>..... </p><p>semoga membantu</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "presiden-dan-wakil-presiden-pertama-dipilih-oleh-rakyat-secara-la-802",
            "question": "Presiden dan wakil presiden pertama dipilih oleh rakyat secara langsung adalah presiden    plisss jawab mohon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>president ir. soekarno dan wakil presiden Mohammad hatta</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Presiden dan wakil presiden pertama yang langsung dipilih oleh rakyat adalah pasangan dari</p><p>Pemilihan. Menurut Perubahan Ketiga UUD 1945 Pasal 6A, Presiden dan Wakil Presiden dipilih dalam satu pasangan secara langsung oleh rakyat melalui Pemilihan Umum Presiden dan Wakil Presiden (Pilpres). Sebelumnya, Presiden (dan Wakil Presiden) dipilih oleh Majelis Permusyawaratan Rakyat.</p><p></p><p>Gelar: Bapak Wakil Presiden (Informal); Yang terhormat (Formal)</p><p></p><p>Kediaman: Istana Wakil Presiden</p><p></p><p>Dibentuk: 18 Agustus 1945</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mohon Maaf Jika Salah Dan Semoga Membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-hidup-rukun-995",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan \"HIDUP RUKUN\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Penjelasan:</p><p>Hidup rukun adalah hidup dengan saling menghormati dan menyayangi sesama tanpa adanya perselisihan </p><p></p><p>Maaf jika ada kata kata yang salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-regim-otoritarian-diperlukan-bagi-negara-berkembang-pada-195",
            "question": "Mengapa regim otoritarian diperlukan bagi negara berkembang pada tahap awal pembangunan ekonomi.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1) Melakukan kerjasama internasional dengan negara lain.</p><p>2) Meningkatkan pengelolaan SDM yang lebih baik lagi.</p><p>3) Meningkatkan pemanfaatan SDA nya.</p><p>4) Memperbanyak ekspor komoditas/produk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah<strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quis-1-siapa-kah-presiden-pertama-indonesia-2-siapa-kah-nama-395",
            "question": "Quis:    1. siapa kah presiden pertama Indonesia? \r\n2. siapa kah nama wakil presiden Indonesia tahun ini?\r\n3. ada berapa negara yang ada di ASEAN ?\r\n\r\n\u2665semoga harimu menyenangkan\u2665\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong></p><ol><li>Ir. Soekarno. </li><li>Wakil Presiden Ma&#039;ruf Amin. </li><li>Ada 10 Negara.</li></ol><h3><strong>Penjelasan</strong></h3><ol><li><strong><u>Ir. </u></strong><strong><u>Soekarno</u></strong><strong><u> </u></strong>adalah Presiden pertama Republik Indonesia yang menjabat pada periode 1945- 1967. Ia memainkan peranan penting dalam memerdekakan bangsa Indonesia dari penjajahan Belanda. Ia adalah Proklamator Kemerdekaan Indonesia yang terjadi pada tanggal 17 Agustus 1945. </li><li><strong><u>Ma&#039;ruf Amin</u></strong> adalah politisi, ulama dan dosen Indonesia yang saat ini menjabat sebagai Wakil Presiden Indonesia. Ma&#039;ruf pernah duduk sebagai anggota Dewan Pertimbangan Presiden pada masa jabatan Presiden Susilo Bambang Yudhoyono.</li><li><strong><u>Perhimpunann Negara-Negara Asia Tenggara (ASEAN) didirikan pada tahun 1967 dan terdiri dari 10 negara anggota yaitu :</u></strong> Brunei Darussalam, Indonesia, Kamboja, Laos, Malaysia, Myanmar, Filipina, Singapura, Thailand dan Vietnam.</li></ol><p><strong>[tex]{ \\tt{\u2764Semoga \\: Membantu\u2764}}[/tex]</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h2>\u264b Jawaban\u00a0\u264b</h2><p></p><p>1. <strong>Ir. Soekarno</strong></p><p>2. <strong>K.H. Ma&#039;ruf Amin</strong></p><p>3. Negara - negara anggota ASEAN :</p><ul><li><strong>Indonesia</strong></li><li><strong>Malaysia</strong></li><li><strong>Thailand</strong></li><li><strong>Vietnam</strong></li><li><strong>Singapura</strong></li><li><strong>Myanmar</strong></li><li><strong>Kamboja</strong></li><li><strong>Brunei Darussalam</strong></li></ul><p></p><h2>\u264b Penjelasan \u264b</h2><p></p><p>1. Ir. Soekarno</p><ul><li><strong>Presiden 1 di Indonesia</strong></li><li><strong>Lahir = Blitar, 6 Juni 1901</strong></li><li><strong>Wafat = 21 Juni 1970</strong></li><li><strong>Julukan = Bapak Proklamator, Singa podium</strong></li></ul><p></p><p>2. K.H. Ma&#039;ruf Amin</p><ul><li><strong>Wakil presiden ke - 13</strong></li><li><strong>Lahir = 11 Maret 1943, Tangerang</strong></li><li><strong>Pelantikan = 20 Oktober 2019</strong></li><li><strong>Istri = Wury Estu Handayani</strong></li><li><strong>Orang tua = Mohamad Amin</strong></li><li><strong>Pendidikan = Universitas Ibn Khaldun Bogor</strong></li></ul><p></p><p>3. <strong>ASEAN singkatan dari Association of South East Asian Nations</strong>. Atau disebut juga Perhimpunan Bangsa-bangsa Asia Tenggara. <strong>ASEAN didirikan di Bangkok pada tanggal 8 Agustus 1967</strong> atas prakarsa lima orang menteri luar negeri, yaitu :</p><ul><li><strong>Adam Malik ( Indonesia )</strong></li><li><strong>Tun Abdul Razak ( Malaysia )</strong></li><li><strong>Thanat khoman ( Thailand )</strong></li><li><strong>Narsisco Ramos ( Filipina )</strong></li><li><strong>S. Rajaratnam ( Singapura )</strong></li></ul><p></p><p>Tujuan pokok ASEAN :</p><ul><li><strong>Menjalin pengertian dan hubungan persaudaraan antar negara Asia Tenggara</strong></li><li><strong>Memajukan kerjasama ekonomi dengan jalan membentuk pasaran bernama dan membuat proyek bersama, serta bekerjasama dengan perdagangan karet dan timah</strong></li><li><strong>Memajukan kerjasama dalam bidang sosial - kultural dengan jalan tukar-menukar kebudayaan</strong></li><li><strong>Meningkatkan kerjasama dalam bidang pariwisata</strong></li><li><strong>Menanggulangi masalah narkotika secara bersama-sama</strong></li><li><strong>Melaksanakan ekstradisi antara anggota ASEAN</strong></li></ul><p></p><p>Negara - negara anggota ASEAN :</p><ul><li><strong>Indonesia</strong></li><li><strong>Malaysia</strong></li><li><strong>Thailand</strong></li><li><strong>Vietnam</strong></li><li><strong>Singapura</strong></li><li><strong>Myanmar</strong></li><li><strong>Kamboja</strong></li><li><strong>Brunei Darussalam</strong></li></ul><p></p><h2>\u264b Detail Jawaban \u264b</h2><p>____________________________</p><p>\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f</p><p><strong>\u27a1\ufe0fMapel :</strong> IPS</p><p>\u27a1\ufe0f<strong>Kelas :</strong> 9 ( SMP )</p><p>\u27a1\ufe0f<strong>Bab :</strong> 9 - Asia Tenggara</p><p>\u27a1\ufe0f<strong>Kata kunci :</strong> ASEAN, Presiden, Wakil presiden</p><p>\u27a1\ufe0f<strong>Kode soal :</strong> 10</p><p>\u27a1\ufe0f<strong>Kode kategorisasi :</strong> 9.10.9</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-norma-114",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan norma\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Norma ialah suatu petunjuk atau juga patokan dalam perilaku yang benar dan pantas dilakukan saat berinteraksi sosial dalam kehidupan bermasyarakat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Norma ialah suatu petunjuk atau juga patokan dalam perilaku yang benar dan pantas dilakukan saat berinteraksi sosial dalam kehidupan bermasyarakat. Norma berasal dari bahasa Belanda yaitu &#039;norm&#039; yang berarti patokan, pedoman, atau pokok kaidah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semogaembantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latar-belakang-keberagaman-masyarakat-indonesia-588",
            "question": "Latar belakang keberagaman masyarakat Indonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Latar belakang keragaman budaya di Indonesia adalah: keragaman suku bangsa. ... banyaknya pengaruh budaya. wilayah Indonesia yang luas dan berbentuk kepulauan.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong></p><ul><li>keragaman suku bangsa. </li><li>banyaknya pengaruh budaya. </li><li>wilayah Indonesia yang luas dan berbentuk kepulauan</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-manfaat-lain-adanya-keragaman-karakteristik-individu-dal-699",
            "question": "jelaskan manfaat lain adanya keragaman karakteristik individu dalam masyarakat terutama dalam kegiatan ekonomi!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 Menumbuhkan Sikap Nasionalisme</p><p>2 Menciptakan Identitas Bangsa di Mata internasional</p><p>3 Alat Pemersatu Bangsa</p><p>4 Menambah Pendapatan Nasional</p><p>5 memupuk sikap toleransi</p><p> </p><p>maaf jika ada kesalahan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peristiwa-tentara-bergajah-sangat-terkenal-dalam-sejarah-islam-ka-150",
            "question": "Peristiwa tentara bergajah sangat terkenal dalam sejarah Islam karena",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>KARNA..</p><p>-WAKTU DEKAT DENGAN KELAHIRAN NABI MUHAMMAD SAW.</p><p>-INGIN MENGHANCURKAN MEKKAH ATAU KA&#039;BAH</p><p>-INGIN MENANDINGI KA&#039;BAH</p><p></p><p>SEKIAN TERIMA GAJI UnU</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selain-keberagaman-karakteristik-setiap-individu-memiliki-keberag-430",
            "question": "Selain keberagaman karakteristik setiap individu memiliki keberagaman kegemaran di antaranya adalah titik-titik a bermain musik B warna kulit C penyabar D berat badan antara nya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>A. Bermain musik </p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Karena bermain musik termasuk kegemaran. </p><p></p><p>Semoga membantu. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-memperoleh-berat-badan-yang-normal-kita-harus-532",
            "question": "Untuk memperoleh berat badan yang normal kita harus\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kita harus menjaga pola makan seimbang, rajin berolahraga dan melakukan aktivitas fisik lainnya.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>-MENJAGA POLA MAKAN</p><p>-MAKAN YG TERATUR</p><p>-GIAT BEROLAHRAGA (TAPI JGN KESERINGAN NANTI MALAH MENGUNDANG PENYAKIT)</p><p>-TIDAK MELAKUKAN DIET KETAT</p><p> </p><p>PENJELASAN:</p><p>KARNA JIKA KITA MELAKUKAN DIET KETAT KITA AKAN KELAPARAN APALAGI DIMALAM HARI BUKANNYA MENDAPATKAN BODY YG BAGUS TAPI AKAN MERUSAK BERAT BADAN</p><p></p><p>SEKIAN TERIMA GAJI UnU</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}